蕭叔叔vs陳偉霆廣告:英式口音對搵工升職溝女重要嗎?港式英文口音又咩問題?

蕭叔叔vs陳偉霆廣告:英式口音對搵工升職溝女重要嗎?港式英文口音又有何問題?盲目吹捧口音只會扼殺港人講英文信心?[工作/搵工/拍拖]

見到個蕭叔叔成日chok d 英式口音,今日會用幾個pont分析一下英式口音對搵工升職溝女究竟有冇用:
1.英文溝通到即可?
2.盲目吹捧口音只會扼殺港人講英文信心?
3.英式口音背後即是sell自己高價值?
4.你的故事,性格比你口音重要?

大家點睇?
溝通到就得
練唔到英式口音我唔會講英文

睇樣子啦

你揀chok口音蕭縮縮樣

定係陳霆偉柒式口音？

It’s very interesting that only people in Hong Kong would care so much of people’s accent. Language is a tool to communicate, but very often people are afraid to speak because they are ashame of their accent. Uncle Siu’s accent is an art and I love it. But fundamentally, authenticity is the most important part of a speech, people care about YOU, your story, your feeling. I have an Indian friend that speak very well English with heavy Indian accent, and usually my mom could only pick up 50% of what an English man speaks, but she understood completely what my Indian friend said, wasn’t that beautiful?

Would we make fun of Gandhi’s English speech? Or Nelson Mandela’s speech?

I ain’t a fan of William Chan. But I respect what this dude has achieved, he worked hard for it. And I’m proud that a boy who was born and raised in Hong Kong has reached this international stage.

A speech from Gandhi -

我要陳霆偉柒式口音算

英式口音有咩實際用途?

有無聽過布偉傑笑鬼佬講廣東話唔正？

其實如果唔係的士佬會唔會有咁多人講

打飛機用，你睇uncle SIU 個FB d comments

攞呢D黎抬高自己眨低人

講左幾撚多次人地唔係笑佢口音
係笑佢笑到成日弱智咁

又想借題發揮

講到一定要跟足英國口音先ok咁樣樣 英美澳加都有自己既口音啦 又要學曬？大陸夠多口音啦 學普通話又要學曬咁多地區既口音？
我識講 講完 大家都分 咁咪ok囉

大家都明*

係呀,你真知灼見,香港人唔知點解鍾意攞呢D黎抬高自己眨低人

蕭叔叔個樣
乜野口音都冇撚用

陳偉霆個廣告真正柒嘅唔係口音，而係佢笑得好戇鳩

唔覺,有部分人係笑佢口音

都on9 淨係英國唔同城市已經不同口音 淨係講倫敦 北同南已經唔同 笑口音揀直on9 以為standard english=all? 咁成個New Zealand 咪俾港豬笑到仆街？

個人覺得intonation比accent重要好多

new zealand人講英文幾好聽

其實我唔明
成日話溝通到咪夠

係，你地啱，完全冇錯。

但每個人追求嘅嘢唔同，我鐘意英文，而一直以嚟嘅目標係，我開口講英文，連本地人都唔知我唔係外國土生土長。呢個係我個人嘅終極目標，搵工有冇用？會唔會多條女？我唔知架，是但啦，你鐘意嗰樣嘢就唔會理架啦。

笑人口音唔係問題，唔在乎自己嘅口音都冇問題

問題係如果你笑人，你自己又唔係做得好/有研究，只係跟風，咁呢啲只不過係啲冇養分嘅留言。

我反而想問下英國巴打
口音唔對自己身份會唔會反而畀英國人笑

真係得香港先咁撚ＯＮ 9
咁多年都咁撚樣
笑9人口音
無撚野呀
唔撚笑下自己啲懶音
大陸人會唔會又笑9你普通話呀
日本人又會唔會笑9 你日文呀
鬼會唔會笑9你口音呀, 最多話9你唔明你講乜

事實係有人笑佢笑聲,亦有人笑佢口音

係,我見大部份人笑佢口音7

作為喺英屬香港時代既公民
應該學好自己既語言
就係廣東話同英式英文
從來就唔會有口音問題
其實就算在坐各位係97後出世既香港人
講好一口純正廣東話同british english都係公民責任
因為沒有英國 沒有香港
語言唔單單係工具 係人類文化文明既載體
語言保存住一個國家既過去現在同未來
連基本自身語言都堅持唔到既 本地文化同咪尋根 核心價值都唔洗再講落去
再加上口音太重 真係會影響人地理解 作為溝通工具都成問題
所以港式口音根本係冇公民責任感既結果
根本唔洗辯駁
利申 土生香港人 英式口音london accent
F*ck american accent/other accents in HK

我鬼佬老細係倫敦本地人
佢話我知單係倫敦市都可以有四種accent
你係邊種？

大陸喱真係會笑鳩你
呢方面港燦似到十足

仲會笑鳩我地廣東話做「鳥語」㖭

語調

公屋狗彈開啦
讀埋啲垃圾大學阻撚住地球轉

唔想chok口音

注重口音但唔注重大細階

港式口音係一件事
對自己英文有無要求係另一件

唔介意對方咩口音
自己就會介意自己有

好搞笑

佢啲死人表情就算講廣東話都係核撚突架啦
戇尻尻

事實係 英式口音 = privilege 呢個係個social norm
你可以唔認同，但generally 你講到一口流利cockney / RP 會加分囉

鬼唔知有singlish, 有hong kong accent, 有indian accent 咩 ，我都知大家唔應該有bias，但個社會唔係咁運作麻

我又想反問下 注重口音又有咩問題？

大細階小問題

唔介意對方咩口音

經驗所談，冇港式口音係對返工同溝女都容易啲

唔會 啲鬼唔多care 你accent

利申： 滿口港式口音係英國讀緊書

如果冇,但又要做做作作扮有,咁係加分定減分?